---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۲۵
---
# غزل شمارهٔ ۳۲۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه فسردگی‌ بلدتوشدکه به محفل من وما بیا</p></div>
<div class="m2"><p>که‌گشود؟اه غنودنت‌که درین فسانه سرا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نفسی‌ست مغتنم هوس‌، طربی وحاصل عبرتی</p></div>
<div class="m2"><p>سربام فرصت پرفشان چو سحربه‌کسب هوا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تک‌وتاز و هم‌جنون عنان به‌سپهر می‌بردت‌کشان</p></div>
<div class="m2"><p>تو غبار باخته طاقتی به زمین عجز رسا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به غبار قافلهٔ سلف نرسیده‌ای وگذشته‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>صف پیش می‌زندت صلاکه بیا و رو به قفا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سروپا دمی‌که به‌هم رسد، تک‌وتازها به‌قدم رسد</p></div>
<div class="m2"><p>خم انتظارتو می‌کشم به وداع قد دوتا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به بتان چه تحفه برد اثر زترانهٔ قسمی دگر</p></div>
<div class="m2"><p>به رهت سیه شده خون من به بهاررنگ حنا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کس ازین حدیقه‌نمی‌بردکم‌وبیش‌قسمت بی‌سبب</p></div>
<div class="m2"><p>چو چنارکو طلب ثمر به هزار دست دعا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به ادای ناز فضولی‌ات سر وبرگ حسن قبول‌کو</p></div>
<div class="m2"><p>ستم است دعوت شه‌کنی‌که به‌کلبه‌های‌گدا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به‌فسون حاجت هرزه‌دو، در جرأتی نگشوده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>زحیا رسیده به‌گوش من‌که عرق‌کن آبله پا بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>تو چوشمع‌در برانجمن به‌هوس ستمکش سوختن</p></div>
<div class="m2"><p>کف پا نشسته به راه سرکه بلغزو جانب ما بیا</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>من بیدل از در عاجزی به‌چه سو روم، به‌کجا رسم</p></div>
<div class="m2"><p>همه سوست حکم بروبرو همه‌جاست شوربیا بیا</p></div></div>